[廣東歌]音樂永續討論區

「IFPI」國際唱片業協會獲得政府「創意香港」的贊助，推出「音樂永續」計劃。參與歌手會將過往40年內耳熟能詳，並得到白金或金唱片之專輯內的部分經典歌曲，重新編製及邀不同歌手演繹。

當中包括：
衛蘭演繹陳百強《漣漪》
林家謙演繹蔡健雅《拋物線》
許廷鏗演繹林子祥《追憶》
Dear Jane演繹郭富城《愛的呼喚》

等等…

Source:明報 唔貼link

Btw個計劃so far聽咗幾首都奶奶地野
佢真係夠膽搵咗幾個完全唔識嘅人出嚟唱
個重新編曲又出哂事

例子：鄭世豪翻唱鄭秀文嘅親密關係

不過當然暫時都有啲好嘅作品出咗啦
例如：souljase@C AllStar翻唱王菲嘅《暗湧》同容祖兒嘅《損友》

不過暫時冇YouTube version
但kkbox Spotify等嘅音樂串流平台都有得聽

SoulJase同Nowhere Boys好正
華納嗰幾個，尤其豹哥都唔錯
家謙就唔太期待，唔太想聽佢唱國語歌，反而想佢cover返自己寫俾人嘅歌
尹光首鬼馬雙星個編曲幾正
另外值得期待嘅有Zarahn嘅摩登土佬，李端嫻嘅小峽谷1234，Yusobeit嘅你講你愛我，盧巧音嘅黑暗中漫舞

拋物線啱林家謙唱呀 好似佢會寫嘅歌

盧巧音版黑暗中漫舞真係好期待
摩登土佬真係未聽過
諗住等zarahn唱完當新歌聽

期待家謙將自己風格溶入蔡健雅首歌

聽咗Janice唱漣漪，直頭想掟電話
個編曲咩事

坦白講佢今次為咗創造職位 特登請咗八百個人返嚟
有唔少係濫竽充數 冇嘢搵嘢嚟搞
咩海俊乜又有份 嗌唔出名嘅又有份
(連地下都稱唔上 完全係呃飯食

兩回事喎
好似海俊傑嗰啲呃飯食嘅固然係有
但華納嗰幾個啲編曲班底都係搵返平時同嗰個歌手合作開嘅（豹>Mike Orange，鏗>孔奕佳，Dear Jane>自己），所以編得差真係自己問題

呢個campaign好好

係咪各自喺唔同平台放? 我見華納係得spotify有

kkbox都有呀

apple music有
要直接search歌名on99

牙醫追憶唱到編到自己歌咁
華納女仔嗰幾個就編到有啲怪破壞左首歌

豹b好正喎

仲有幾首係咁

聽完一次
豹>Mag>DJ>鏗>Jude>豪>詩>蘭

啲人唔出名都事小
聽咗廿首左右，中伏率極高

失戀太少聽咗30秒唔想再聽落去

上面重覆個啲唔貼啦

演繹BEYOND《海闊天空》（1993）的鮑比達
演繹陳百強《我的故事》（1987）的露雲娜
王馨平演繹張國榮《怪你過分美麗》（1997）及王菲《無奈那天》（1989）
演繹陳奕迅《黑暗中漫舞》（2001）的 #盧巧音

國語歌曲
泳兒會演繹孫燕姿的《天黑黑》（2000）
林家謙演繹蔡健雅的《拋物線》（2009）
糖兄妹演繹陶喆的《愛我還是他》（2005）和及張學友《怎麼捨得你》（1997）

豹首《純真傳說》的確正

Btw點解國語歌唔揀返香港歌手嗰啲國語歌嚟cover (除咗iii首迷湖from Ivana)

鮑比達 露雲娜呢啲淨係聽過個名
（利申9尾

唔出名嗰啲有好多都賴嘢
李逸朗唱交換溫柔
海俊傑唱遙遠的她
楊立門唱約定 （都唔知邊撚個黎

souljase真係好正
暗湧俾人cover無數次
原唱王菲 黃耀明version都係神級
佢都可以改篇得有新意而且有好聽

但佢好慘...YouTube好多片得幾百view
同歌曲質素完全唔成正比

楊立門好巴閉架，有個朵叫AO黎明，玩第一屆新秀，不過中途收咗佢做AO，撈發展局嗰時同過柒婆有牙齒印陳百強首別話就係佢作曲填詞

唔係講笑掛AO黎明
完全睇唔出 我都唔知係咪叫歲月催人

啲政府公務飯局佢成日唱，有fans架

原來有人維基mark低咗唱咗邊啲歌

如果要永續音樂
應該俾機會年輕音樂人
唱demo

E首好離譜

見到j arie,mastamic同埋啲樂評page都係咁插呢個project
歡樂腔唱小黑與我真係幾痴線

Hea到爆
如何掉眼淚好好多

其實係咪同啲學生搞活動claim學校錢咁一樣
開出嚟個公數,同佢實質用嘅錢其實差好遠
求其好hea咁做完首歌,然後開條大數嚟拎錢

呢啲咁幾正

J Arie都有幫迪子唱忘記悲傷，都ok嘅

許東晴

III 嗰首都唔錯

應該都係馮添枝啲橋啦，最短時間幫最多人

呢首改到好癲

唔知點解我第一次聽嘅時候笑咗出聲
但係可以當新歌聽

同kolor版嘅好心分手一樣

「IFPI」國際唱片業協會獲得政府「創意香港」的贊助，推出「音樂永續」計劃。

陪伴我的白貓剛去世 隻白貓聽到都激到彈返起身

呢首個問題唔係阿mag度
個編曲整色整水反而難聽左

當兒歌聽個感覺就fit哂
喺難聽方面都幾有造詣
不過有冇人知道呢個人係邊個嚟

雖然唔應該咁比, 但呢首cover鍾意eason多D

近排有對indie band幾正 叫whizz
玩groovy pop

隻隻都好正

聽完林家謙首拋物線真係幾正

真係有人唱香夭

原來係政府泵水，IFPI 咁做係鼓勵樂壇無限翻唱？倒不如資助下歌手出返自己歌，做埋晒啲速食作品，為做而做又幫唔到樂壇，老屎忽覺得你翻唱得唔好仲更加趕客

聽到喊咗出嚟 首歌好啱佢唱

對住香港正苦，你期望得啲乜

佢唱得好有feel
呢首歌亦都冇其他歌嘅改編問題

政府每次泵水都專做柒野，請返黎唔少人又唔三唔四
成件事就好似上莊拎sponsor鳩揼啲嘢咁

好同意，明明janice演繹得好好聽
可唔可以mute咗啲鼓聲佢

改得幾好 如果人聲出啲更好

暫時都係覺得陳蕾果首最好聽

睇完呢句去咗聽 好好聽

依首係個project入面少有唔伏既

啲歌質素真係好參差

可惜佢個style係非主流啲 但真係好jeng 推薦阿愁

損友好好聽
本身唔鍾意聽容祖兒

Souljase唱得sad d 聽落好舒服

呢首好正佢cover如果想我哭都好正

點解佢啲歌咁好聽 但係唔多noises

趙展彤係咪殘酷一叮,超級巨聲嗰個?

係

好似係佢？

<你講你愛我> 直頭係痴咗線
好似一班癲人

youtube打Timeless就有好多新鮮出爐了